﻿# Семестр 1


## Что делать
Мы будем проходить курс стэнфорда [**cs231n**](http://cs231n.stanford.edu/) по компьютерному зрению.
Задания тут [cs231n.github.io](https://cs231n.github.io/).

Там 3 блока в каждом по 5 заданий. Там всего получится 15 заданий. Но задание по kNN делать не нужно, так как оно у вас было в Coding Garden.<br> 
Всего заданий 14 и для прохождения курса надо сделать всё. 

На вопросы в заданиях можно отвечать на русском. 

Чтобы все успеть нужно делать по одному заданию каждую неделю.

Последнее занятие в первом семестре скорее всего будет в формате *student reading session*, где вам нужно найти какую нибудь интересующую вас статью, прочитать ее и кратко за 5-7 минут рассказать всем в чем суть.

---
## Как делать
Так как курс [**cs231n**](https://cs231n.github.io/), то и лекции смотрим их.<br>
[Плейлист](https://www.youtube.com/playlist?list=PL3FW7Lu3i5JvHM8ljYj-zLfQRF3EO8sYv) на youtube с лекциями **cs231n** за 2017. 

Там нет transformer’ов, но они есть в заданиях. Лекции старые, а задания новые.<br>
Про transformer’ы читать тут лекция [Lena Voita NLP Course](https://disk.yandex.ru/i/CX1M4cKnTuC3kg) и [текстовый материал](https://lena-voita.github.io/nlp_course/seq2seq_and_attention.html) того же курса или [лекция DL на пальцах про attention](https://lena-voita.github.io/nlp_course/seq2seq_and_attention.html) 


### Если что то непонятно можно посмотреть другие лекции.
* [Курс на степике от Шевлякова](https://www.kaggle.com/competitions). Хорошо разжевывает базовые знания про нейронные сети, но там знаний скорее всего на первые два блока.
* [Deep Learning на пальцах](https://dlcourse.ai/). Хорошо разжевывает на пальцах базу, но не сильно глубоко.
* [YSDA Deep Learning course](https://github.com/yandexdataschool/Practical_DL/tree/fall20) про нейросети вообщем от Яндекса.
* [YSDA Natural Language Processing course](https://github.com/yandexdataschool/nlp_course) про тексты от Яндекса (теория).



---
## Куда делать
Сдаем задания в [gitlab.7bits.it](https://gitlab.7bits.it/).

Нужно трекать время потраченное на задания в Cloсkify.me 

Сдавать можно или по одному заданию или несколько или сразу весь блок.

Для сдачи создаете ветку в репозитории с понятным названием (например, assignment1/svm) и создаете merge request в мастер, который вешаете на
ml-teachers@7bits.it.

Если задание  сделано правильно, то преподаватели сливают вашу ветку в master. Если есть замечания, то они будут написаны в merge request. Исправляете замечания и просите новый review, средствами гитлаба.
Если вы хотите делать параллельно другое задание, то делаете новую ветку из текущего мастера или есть задания связаны, но еще не принято прошлое то из прошлой ветки.


Если задание вы сдали на самом воркшопе, то все равно сделайте ветку и попросите смержить ее в мастер преподавателя.



### Как учитывается рейтинг
Действует Булевая-Кармическая-Система.<br>
Задачи засчитывается как сданные или несданные. <br> 
Карма - это такая невидимая переменная, на которой отразятся некоторые ваши действия.

---
## Где делать
Делаем все в [Google Colab](https://colab.research.google.com/notebooks/intro.ipynb).

Вам нужно залить все задания к себе на гугл диск. Там в каждом jupyter-файле в первой ячейке загрузка данных и py-файлов.<br>
Если у вас windows, то качайте задания архивом, так как windows сломает bash-скритпы для colab'а.

Можно делать задания локально, но в последних двух заданиях потребуют GPU от Nvidia для обучения модели. Для этого надо поставить Ubuntu или Linux mint или что угодно на Debian-based. Поставить pyenv, CUDA и установить все зависимости из requirements.txt. Код писать или в jupyter notebook’ах в браузере и/или в VSCode.


---
## Когда делать
Воркшоп каждую неделю в субботу в офисе 7bits. <br>
Всего 10 недель. 
Формат зарешек, то есть каждый сидит и решает свою задачу в своем темпе.<br>
На зарешках будут и другие специалисты по МЛ.<br>
На воркшопе можно и нужно задавать вопросы и сдавать задания. 


---
## Просто еще полезные ссылки
* [Open Data Science](https://ods.ai/) (ODS.ai) это сообщество в котором можно найти все ответы на тупые вопросы, людей которые “ломают” соревнования на [kaggle](https://www.kaggle.com/competitions), работу, разные курсы, обсуждения любых статей и многое другое. <br> 
Там помоему требуют заполнить кто вас пригласил, можете написать Илья Сиганов из OML.
* [OML](https://t.me/mlomsk) телеграм-чат омского сообщества по машинному обучению. Там каждую среду походят дата-ужины или дата-завтраки. 
* [Зарешки](https://t.me/zareshki_omsk) телеграм-чат зарешек.



# Семестр 2
Также 10 недель

Доделываем cs231n.

С 5 недели точно будет курсовой проект.